［重要］朱凱迪：減經費、升指標 — 拆解波叔折磨港台四招

陳茂波二月底公布財政預算案，大家都知道政府用回水一萬對沖257億警察撥款。但反對預算案實在不止反對「警察城市」一個理由。84個部門的預算都充滿住令人眼火爆的細節，隨便拎一份出黎都足以支撐在預算案投反對票。

這篇說說陳茂波如何以四招折磨香港電台。

@加人工，減製作費

港台2020-2021年的預算為10億4600萬，較上一年度僅增長2500萬，但若計及年度通漲，實質增長接近零（註1）。而且，年度預算的名義增長全部用於薪金調整﹝至少3400萬﹞，結果用於製作節目的「一般部門開支」居然要削減3000萬。

香港電台只有員工薪水按通漲上升，「一般部門開支」則逐年下跌。

@削資源，指標增

「一般部門開支」減少，但製作的指標卻愈來愈高。首播節目製作時數由1778小時增至1830小時；網站直播LIVE VIEW由300萬增至340萬；每日瀏覽新聞版面次數的指標由200萬增至230萬。同一班人、更少資源，更高要求，港台高層卻隻字不提如何能保持節目質素。

網站的指標也逐年增加。

可動用資源減少，但2020-2021年度的首播節目製作時數要由1778小時增至1830小時。

@停播港台節目為Cut Budget鋪路

昨日通訊事務管理局宣布，不再強制免費電視台播放港台節目。大家當然知道首要是阻止頭條新聞繼續「污染」無線，但這一招同時也會大幅減少透過免費電視收睇港台節目的人數。此人數在每一年的預算中被視為港台的業績，當明年收視率業績暴跌，就算網絡點擊率有多高，都可以成為政府進一步削減港台資源的藉口。

@全年加6人，增幅只及警察1/10

新血對一個機構的持續發展非常重要。警務處今年獲批增加2543人，相當於原來人手的7%；反觀香港電台則只獲批由755人加至761人，增幅為0.7%。其中電台部加7人、電視部加5人、教育電視裁減6人，網站人手不變。由2017年計起，港台人手只增加6%，新增工作則包括幾個免費電視頻道的節目製作，以及自去年起非常重要的網站直播。港台仝人的工作壓力可想而知。

最後，看部門預算一定要作跨部門比較，才可突顯政府整套厚此薄彼思維。只要拿工作性質相近的政府新聞處預算一比較，我們就可肯定上至陳茂波、下至廣播處長都處心積累陰乾港台。政府新聞處今年的預算為6億8360萬，較去年增幅超過53%，人手也由436大增至456﹝4.5%﹞。

林鄭對政府新聞處委以重任，想靠大灑金錢宣傳以「消除主要市場對香港的負面看法，重建國際社會對香港的信心，相信香港仍是亞洲的國際商業及金融樞紐，以法治為本，社會安全穩定」（註2）。港台堅持揭弊，愈來愈受香港人歡迎，其「錢」途自然堪憂。

註1 預算案香港電台管制人員報告：
註2 預算案政府新聞處管制人員報告：

香港電台名義預算增加2.5%，但扣除通漲後，實質增幅是零。

通訊局容許無線電視停播香港電台節目後，每年五百萬經無線睇港台節目的觀眾明年將突然「歸零」。

cut完cctvb果面之後一定會死屈無收視再大手cut budget cut人
cut到你上頭頂唔順要走佢就插件深藍深紅既垃圾入去搞臭個台
幾十年聲譽比政府搞死

有收視盒嗰啲唔該長開rthk

幾十年都係咁既套路

咁可以點？

可以點幫
捐錢又會俾ICAC拉, 唔可以好似黑警咁光明正大收

一早講左, 制度內冇得玩
推翻政權係唯一方法

暫時盡量幫佢哋chok收視
下年光復到議會既話預算案一定要加番

功能組別最後一個月！決勝關鍵係工程、建築測量、飲食、批發零售、進出口！

好賤，港台HA化

屌你老母 真係好撚仆街

推
唔好再話自己唔睇CCTVB冇所謂
政府每一步都係削弱緊港台

推

push

支持分析POST

成份財政預算綑綁，逼你一定要通過

真係仆街陷家鏟黎

呢個垃圾正苦真係唔反唔得

推畀多d 人知

Push

PK政府打壓港台

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！